%Descrição sumária do problema físico 
\section{Introdução}
A mecânica Lagrangeana baseia-se no princípio da ação estacionária.
A partir de uma função específica de um sistema físico, o
{\bf lagrangiano (L)}, define-se a {\bf ação (S)} como:
\begin{equation}
S=\int_{t_1}^{t_2}L~dt,~~~L=L(x,\dot{x},t)
\end{equation}
Pelo principio da ação estacionária tem-se que o caminho
que o sistema descreve entre os tempos $t_1$ e $t_2$ corresponde
ao caminho para o qual a variação da ação em primeira-ordem é zero:
$\delta S=0$. Isto leva à derivação das equações de Euler-Lagrange,
normalmente equações diferenciais de segunda ordem.
\par
No entanto, muitas vezes estas equações diferenciais não têm
uma solução analítica e resolvem-se estes problemas numericamente, quer
pela resolução numérica das equações diferenciais ou a minimização da acção
computacionalmente.
\par
Neste trabalho minimiza-se a ação numericamente. Dessa maneira encontra-se
o caminho $x(t)$ que diminui a ação e que é por isso a solução física
real.No entanto, como visto em \ref{energia} na trajectoria real a ação não é 
necessáriamente um minimo, o principío da ação estacionaria garante apenas que 
na trajectoria real a ação é um ponto de estacionaridade. De facto na maior 
parte das trajectorias tem-se que ação é um ponto de sela e não um mínimo,
para estes casos o programa desenvolvido não pode obter a solução corecta
pelo que neste trabalho foram apenas analisadas situcações em que a ação 
é efectivamente o minimo.
O programa efetuado apenas utiliza problemas unidimensionais,
isto é, que conseguem ser totalmente caracterizados apenas com uma coordenada
generalizada (como pêndulo, massa-mola e queda livre).
